<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Летучки</title><link>http://0.0.0.0:8000</link><description></description><atom:link href="http://0.0.0.0:8000/main/feed/rss" rel="self"></atom:link><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 26 Oct 2021 17:59:40 +0000</lastBuildDate><item><title>Дайте определение и приведите классификацию беспроводных информационных технологий.</title><link>http://0.0.0.0:8000/main/2021/10/26/dajte-opredelenie-i-privedite-klassifikaciyu-besprovodnyh-informacionnyh-tehnologij/</link><description>Беспроводные технологии — подкласс информационных технологий, которые служат для передачи информации на расстояние между двумя и более точками с использованием естественной среды распространения сигналов. Для передачи информации может использоваться инфракрасное излучение, радиоволны, оптическое или лазерное излучение. В настоящее время существует множество беспроводных технологий, наиболее часто известных пользователям по их маркетинговым названиям, таким как Wi-Fi, WiMAX, Bluetooth и т.д. Каждая технология обладает определёнными характеристиками, которые определяют её область применения. Классификация беспроводных технологий По дальности действия: 1) Беспроводные персональные сети (WPAN — Wireless Personal Area Networks). Примеры технологий — Bluetooth. 2) Беспроводные локальные сети (WLAN — Wireless Local Area Networks). Примеры технологий — Wi-Fi. 3) Беспроводные сети масштаба города (WMAN — Wireless Metropolitan Area Networks). Примеры технологий — WiMAX. 4) Беспроводные глобальные сети (WWAN — Wireless Wide Area Network). Примеры технологий — CSD, GPRS, EDGE, EV-DO, HSPA. По топологии: 1) «Точка-точка». 2) «Точка-многоточка». По области применения: 1) Корпоративные (ведомственные) беспроводные сети — создаваемые компаниями для собственных нужд. 2) Операторские беспроводные сети — создаваемые операторами связи для возмездного оказания услуг.</description><guid>http://0.0.0.0:8000/main/2021/10/26/dajte-opredelenie-i-privedite-klassifikaciyu-besprovodnyh-informacionnyh-tehnologij/</guid></item></channel></rss>
